第76屆金球獎入圍名單公布：《為副不仁》六項提名領先

由好萊塢外國記者協會（HFPA，Hollywood Foreign Press Association）舉辦的金球獎在今天公布了入圍名單，目前由《大賣空》（The Big Short）導演亞當麥凱（Adam McKay）最新執導傳記電影《為副不仁》（Vice）以入圍 6 項領先，包括最佳音樂或喜劇類影片及該項目男主角、導演、男／女配角、劇本，居次的則是《真寵》（The Favourite）、《幸福綠皮書》（Green Book）、《一個巨星的誕生》（A Star Is Born）皆獲得 5 項提名。
值得注意的是，先前已經獲得不少獎項肯定的《牧師的最後誘惑》（First Reformed），以及奧斯卡最佳影片得主史提夫麥昆（Steve McQueen）執導新作《寡婦》（Widows）兩部獲得極高評價的電影皆全軍覆沒，而講述追求星夢的《一個巨星的誕生》（A Star Is Born）與皇后樂團主唱傳記電影《波希米亞狂想曲》（Bohemian Rhapsody）則是分類在戲劇類而非音樂或喜劇類。
第 76 屆金球獎頒獎典禮將在美國時間 2019 年 1 月 6 日舉行，電影類完整入圍名單如下：
戲劇類最佳影片

《黑豹》（Black Panther）

《黑三K黨》（BlacKkKlansman）

《假如比爾街能說話》（If Beale Streat Could Talk）

《一個巨星的誕生》（A Star Is Born）

《波希米亞狂想曲》（Bohemian Rhapsody）

音樂或喜劇類最佳影片

《為副不仁》（Vice）

《愛・滿人間》（Mary Poppins Returns）

《真寵》（The Favourite）

《幸福綠皮書》（Green Book）

《瘋狂亞洲富豪》（Crazy Rich Asians）

最佳導演

布萊德利庫柏（Bradley Cooper），《一個巨星的誕生》

艾方索柯朗（Alfonso Cuaron），《羅馬》（Roma）

彼得法拉利（Peter Farrelly），《幸福綠皮書》

史派克李（Spike Lee），《黑三K黨》

亞當麥凱（Adam McKay），《為副不仁》

戲劇類最佳女主角

葛倫克蘿絲（Glenn Close），《The Wife》

女神卡卡（Lady Gaga），《一個巨星的誕生》

羅莎蒙派克（Rosamund Pike），《私人戰爭》（A Private War）

梅麗莎麥卡錫（Melissa McCarthy），《Can You Ever Forgive Me?》

妮可基嫚（Nicole Kidman），《Destroyer》

戲劇類最佳男主角

布萊德利庫柏（Bradley Cooper），《一個巨星的誕生》

威廉達佛（Willen Dafoe），《梵谷：在永恆之門》（At Eternity's Gate）

盧卡斯哈吉斯（Lucas Hedges），《被消除的男孩》（Boy Erased）

拉米馬利克（Rami Malek），《波希米亞狂想曲》

約翰大衛華盛頓（John David Washington），《黑三K黨》

音樂或喜劇類最佳女主角

艾蜜莉布朗（Emily Blunt），《愛・滿人間》

奧莉薇亞柯爾曼（Olivia Colman），《真寵》

艾希費雪（Eighth Grade），《八年級》（Eighth Grade）

莎莉賽隆（Charlize Theron），《媽咪厭世日記》（Tully）

吳恬敏（Constance Wu），《瘋狂亞洲富豪》

音樂或喜劇類最佳男主角

克里斯丁貝爾（Christian Bale），《為副不仁》

林曼努爾米藍達（Lin-Manuel Miranda），《愛・滿人間》

維果莫天森（Viggo Mortensen），《幸福綠皮書》

勞勃瑞福（Robert Redford），《老人與槍》（he Old Man & the Gun）

約翰 C. 萊利（John C. Reilly），《Stan & Ollie》

最佳女配角

艾美亞當斯（Amy Adams），《為副不仁》

克萊兒芙伊（Claire Foy），《登月先鋒》（First Man）

蕾吉娜金恩（Regina King），《假如比爾街能說話》

艾瑪史東（Emma Stone），《真寵》

瑞秋懷茲（Rachel Weisz），《真寵》

最佳男配角

馬赫夏拉阿里（Mahershala Ali），《幸福綠皮書》

提摩西夏拉梅（Timothee Chalamet），《美麗男孩》（Beautiful Boy）

亞當崔佛（Adam Driver），《黑三K黨》

理查 E. 葛蘭特（Richard E. Grant），《Can You Ever Forgive Me?》

山姆洛克威爾（Sam Rockwell），《為副不仁》

最佳外語片

《我想有個家》（Capernaum）

《小偷家族》（Shoplifters）

《羅馬》（Roma）

《Girl》

《Never Look Away》

最佳劇本

艾方索柯朗，《羅馬》

黛柏拉戴維斯（Deborah Davis）、東尼麥奈馬拉（Tony McNamara），《真寵》

巴瑞詹金斯（Barry Jenkins），《假如比爾街能說話》

亞當麥凱，《為副不仁》

彼得法拉利、Nick Vallelonga, Brian Currie，《幸福綠皮書》

最佳配樂

Marco Beltrami，《噤界》（A Quiet Place）

亞歷山大戴斯培（Alexandre Desplat），《犬之島）（Isle Of Dogs）

路易奇戈朗森（Ludwig Goransson），《黑豹》

賈斯丁赫威茲（Justin Hurwitz），《登月先鋒》

Marc Shaiman，《愛・滿人間》

最佳動畫

《犬之島》

《超人特攻隊2》（Incredibles 2）

《未來的未來》

《無敵破壞王2：網路大暴走》（Ralph Breaks the Internet）

《蜘蛛人：新宇宙》（Spider-Man: Into the Spider-Verse）

最佳原創歌曲

All the Stars，《黑豹》

Girl in the Movies，《Dumplin》

Requiem For A Private War，《私人戰爭》

Revelation，《被消除的男孩》

Shallow，《一個巨星的誕生》

完全認唔到係bale